\documentclass[12pt,spanish,twocolumn]{article}
\usepackage[spanish,activeacute]{babel}
\usepackage{setspace}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\oddsidemargin 0in
\textwidth 6.75in
\topmargin 0in
\textheight 8.5in
\parindent 0em
\parskip 2ex

\pagestyle{empty} % sin encabezado ni pie de página %

\author{
    \small Alumno: Naranjo, Manuel Francisco N-0621/1\\
    \small Director: A determinar, preferencia Ing Sosa, Ignacio
}

\date {
  \small Rosario, Abril 2013
}

\title {
  \centering
  {
    {
      \small
      Presentaci\'{o}n de anteproyecto\\
    }
    {
      \bf
      \large
      Acondicionamiento y puesta a punto de\\
      Torno CNC Hass Serie HL
    }
  }
}


\begin{document}
  \noindent
  \maketitle
{
  El objetivo de este proyecto es lograr el correcto acondicionamiento de la
  parte el'ectrica, y puesta a punto posterior de un torno CNC marca Hass Serie HL. Al cual
  luego de varios a'nos de actividad se le decidi'o realizar un reacondicionamiento
  tanto el'ectrico c'omo mec'anico.

  Dicha m'aquina fue adquirida usada en el exterior (Estados Unidos, por lo cu'al,
  el equipo opera en lin'eas trif'asicas de 110V), y ha estado en servicio en el
  taller 3N del Ing. Gustavo Naranjo en la ciudad de Rosario, desd'e el a'no 2003
  sin un mantenimiento m'as que el preventivo. Durante el a'no 2012 se tomo la
  decidisi'on rectificar aquellos componentes mec'anicos que hacen a la precisi'on,
  caracter'istica preciada en maquin'aria automatizada, as'i como tambi'en se
  opto por un reemplazo de componentes electr'onicos sensibles, a saber:
  controladora (con su plc interno), drivers y motores servo paso a paso con sus respectivos
  encoders. Una parte de potencia importante de la m'aquina es el motor trif'asico
  que acciona el usillo, as'i tambi'en como el inversor vectorial que lo alimenta,
  sobre ninguno de los dos se realizaron reemplazos en est'a etapa de
  acondicionamiento actual.

  A nivel electr'onico se opto por reemplazar una antigua controladora marca GE
  Fanuc, por una m'as moderna de la marca Fagor modelo CNC 8035, a niv'el de
  drivers para motores servo se opto por unos de la marca Estun modelo Pronet
  de 200V 15A. Los motores servo vienen con sus encoders incorporados y fueron
  reemplazados por equipos con caracter'isticas similares a los originales. Es
  importante destacar que el alumno no particip'o de la selecci'on de los
  reemplazos, por ende la elecci'on de los mismos excede al trabajo del
  proyecto a realizar.

  En una primera etapa del proyecto ser'a necesario analizar y restablecer el
  cableado interno de la m'aquina, con su correcta identificaci'on y elecci'on
  adecuada de los componentes a utilizar. En mantenimientos previos realizados
  se quitaron todas las identificaciones de cableado de la m'aquina, por lo cual
  la labor de verificar el cableado se har'a m'as engorrosa. Durante est'a etapa
  se har'a uso tanto de los manuales del fabricante original del torno, la empresa
  Hass, as'i tambi'en de la informaci'on provista tanto por el manuales de la
  controladora, encoders, inversor trif'asico, etc.

  Una vez realizado el conexionado acorde y verificado el mismo, se proceder'a a
  la etapa de puesta a punto. Para ello se recurrir'a al manual otorgado por Fagor
  para el modelo de controladora especif'icamente utilizado, como as'i tambi'en
  a los manuales de los drivers, los servos y el inversor trif'asico. Personal de
  la empresa el cu'al opera con la maquinar'ia de forma diar'ia, personal t'ecnico
  calificado, material referido a teor'ia de control, como as'i tambi'en a los
  docentes de las respectivas c'atedras de nuestra facultad.

  Se tendr'a especial detenimiento en la redacci'on de documentos los cuales
  permitan a futuro realizar mantenimiento de la maquinar'ia, por ejemplo dejando
  registro del lugar por d'onde cada cable fue pasado, secciones elegidas,
  corrientes estimadas, tensiones posibles en cada punto, protecciones, etc.
  As'i como tambi'en la correcta identificaci'on de cada cable y se'nal
  reconocible en el sistema. Es importante para el alumno la documentaci'on
  de la expericia para futuros trabajos a realizar en otras m'aquinas de
  caracter'isticas similares.

  Se estima que el acondicimiento con la puesta a punto deber'ia podr'ia ralizarse en
  un tiempo de entre uno y dos meses (con dedicaci'on exclusiva), teniendo en cuenta
  disponibilidades horarias, falta de experiencia en el ar'ea y otros imprevistos
  dicho tiempo puede ser sensiblemente mayor.
}

\end{document}
